Chaque [script](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#script) qui génère ou contrôle un [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface) vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions ?

* [Le nom, le rôle, la valeur, le paramétrage et les changements d’états](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#le-nom-le-role-la-valeur-le-parametrage-et-les-changements-d-etats) sont accessibles aux technologies d’assistance via une API d’accessibilité.
* Un [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface) accessible permettant d’accéder aux mêmes fonctionnalités est présent dans la page.
* Une [alternative](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-a-script) accessible permet d’accéder aux mêmes fonctionnalités.